（陰濕收費) 恒生卡寄月結單徵費 七月起收20元

【星島日報報道】近年銀行走向數碼化兼響應環保，紛紛鼓勵客戶轉用電子月結單，為此部分銀行更向客戶收取紙張月結單費用。恒生銀行（011）繼去年向存戶收取郵寄結單費用後，今年中將再向信用卡客戶下手，由每年7月起12個月內，按每個戶口計，只要客戶收取多於2份郵寄結單，便須繳付港幣或人民幣20元年費，成為首家徵收信用卡紙張結單費用的銀行。

繼花旗、星展及東亞銀行（023）後，信用卡發卡量數以百萬計的恒生早前陸續通知客戶，由今年7月1日起向個人信用卡戶口實施郵寄結單服務年費，如有關信用卡戶口於每年7月至翌年6月的12個月內收取超過2份郵寄結單，該戶口將被徵收年費港幣20元或人民幣20元或美金3元，視乎卡類別而定。

在新收費下，受影響的信用卡戶口包括恒生優越理財World Mastercard、白金卡、金卡、普通卡、美元Visa金卡、消費卡及人民幣信用卡。有關費用將於支帳月份內，即翌年7月，從相關信用卡戶口直接扣除。

恒生近兩年都沒有披露信用卡發卡量數字，但根據其2015年年報資料顯示，該年恒生的信用卡總發卡量為256萬張。

恒生發言人接受本報查詢時表示，該行設有電子月結單及電子通知書服務，以節省紙張及推動環保，為客戶提供方便的選擇。客戶可透過個人eBanking戶口查閱電子月結單，保存期達36個月。該行亦會於發出電子月結單後，向個人信用卡客戶發出電郵及手機短訊提示。至於18歲以下或65歲及以上的客戶、領取綜合社會保障援助人士，以及出示傷殘證明文件人士，均可獲豁免該項收費。此外，該行會將部分收取之郵寄結單服務費用撥捐慈善用途，以支持本地社區發展。

$20都俾唔起 死爛臭乞衣

恆生既信用卡係每個月定死一日
定好似渣打咁會定日子長度
渣打每個月都唔同 前幾個月都係15-17比錢
7月就變到11號 好撚麻煩